英媒：沙特國王下周讓位王儲

【明報專訊】沙特阿拉伯在本月初以反貪之名拘捕多名王子、高官、軍人和商人，但有指實為王儲穆罕默德．薩勒曼鞏固權力，將來繼任國王鋪路。英國《每日郵報》引述消息人士報道指，國王薩勒曼準備下周宣布退位，由王儲繼任。

指穆罕默德即位後 劍指伊朗真主黨

報道引述接近王室消息人士稱，除非有大事發生，否則薩勒曼將於下周宣布退位。薩勒曼此後只會充當一個象徵角色，保留「聖地保管人」（Custodian of the Holy Shrines）的名銜，國家的官方領導會交予他的兒子，地位就如英女王之於英國般。報道又稱，王儲繼位後會將焦點轉移至伊朗，又會尋求以色列協助打擊獲伊朗支援的黎巴嫩真主黨。消息人士指：「王儲的計劃是攻擊黎巴嫩，而他希望獲以軍支援。若以方同意，他承諾給予以色列數十億美元援助。王儲對抗黎巴嫩不能沒有以色列（的協助）。B計劃是在敘利亞打擊真主黨。」

另外，沙特阿拉伯本月初以反貪腐名義，拘捕王子、部長、高級軍方人員及商人等約200人。《金融時報》引述兩名消息人士指，當局跟被捕人士談判，讓後者交出最多達七成的財產換取人身自由，獲部分被捕人士同意。報道稱，這種「以財產換取自由」的做法，將可暫時紓緩國庫枯竭的問題，因為取回的資金最少達1000億美元（約7800億港元）。

消息：涉貪者可付錢獲釋國庫料繳7800億

《金融時報》引述消息指，部分被扣留者願意簽字同意交出現金和企業資產，甚至讓政府接管其主要業務，換取人身自由。報道稱，當局旨在收回數以十億計美元賄款，解決政府面對國際油價低迷和去年高達790億美元（約6162億港元）預算赤字導致的經濟問題。總檢察長表示他正調查一連串貪污事件，涉及金額多達1000億美元，目前已有1700個銀行帳戶被凍結。

其中一名前高級官員，同意交出總值40億里亞爾（約83億港元）的股票。一名被捕富商據報被要求交出多達七成財產，作為數十年來於交易時涉嫌行賄的懲罰。他的顧問稱富商傾向同意交錢，但具體交出財產的方法有待確定。至於被捕的王子要重獲自由，獲釋條件另外還包括要效忠王儲穆罕默德．薩勒曼。

（金融時報/衛報/路透社/每日郵報）

ＣＬＳ

內戰未

未上任已經清哂國內, 一上任要主力對外立威
又有Trump同以色列all in撐
一定瘋狂同伊朗打proxy wars

沙地開國以來一直將國防部, 內政部, 警衛軍分畀幾個王室權門
而家MBS一早將三個清洗哂再自己要埋, 要內戰都遲左一步